打孖風？迷你風暴率先逼港 澳門明早掛一號風球

【更新預測】
正當在太平洋關島附近、昨晚距港逾2,000公里的颱風「山竹」，被指在本周後期，以超強颱風的姿態殺入南海（詳情按此 ），另一股迷你風暴已悄悄形成，率先逼港。天文台預計，今早（10日）在台灣附近形成的熱帶低氣壓，未來數天會西移，橫過南海北部，並逐漸增強，最大機會在後日下午以熱帶風暴級別，在本港以南200公里左右掠過。天文台表明，考慮在明日發出一號戒備信號。

惟須注意的是，這股風暴環流較細，只要路徑稍有偏差，本港的天氣將有頗大分別。天文台暫料，本港在後日中午過後，有幾陣狂風驟雨及雷暴，風勢增強，離岸間中吹強風，符合1號風球的風力描述，翌日仍間中有狂風驟雨及雷暴，中午前離岸仍會間中吹強風，而風向則由東北，轉吹東至東南，反映有風暴或在本港以南掠過。

澳門氣象局則表示，澳門將於明日早上懸掛一號風球。氣象局指出，位於台灣以南的熱帶低氣壓正向偏西移入南海，並逐漸增強，澳門天氣將於周三稍後轉差，風力會顯著增強，有驟雨和狂風雷暴。